# Домашнее задание к занятию "6.1. Типы и структура СУБД"

## Введение

Перед выполнением задания вы можете ознакомиться с 
[дополнительными материалами](https://github.com/netology-code/virt-homeworks/tree/master/additional/README.md).

## Задача 1

Архитектор ПО решил проконсультироваться у вас, какой тип БД 
лучше выбрать для хранения определенных данных.

Он вам предоставил следующие типы сущностей, которые нужно будет хранить в БД:

```
Ответ:

- Электронные чеки в json виде: Документоориентированная, классичиское применение документов json
- Склады и автомобильные дороги для логистической компании: Сетевая иерархическая с множеством узлов, но в зависимости от целей, можно и графовую использовать т.к. графы обычно используют для решения структурных задачь
- Генеалогические деревья: Иерархическая, класические деревья с одним родителем
- Кэш идентификаторов клиентов с ограниченным временем жизни для движка аутенфикации: Ключ значение, класическая постановка задачи для данного типа
- Отношения клиент-покупка для интернет-магазина: Реляционная, так как тут отношение М:М, и в каждом есть описание, но по терии лекции из NoSQL больше похоже на Графовую
```


## Задача 2

Вы создали распределенное высоконагруженное приложение и хотите классифицировать его согласно 
CAP-теореме. Какой классификации по CAP-теореме соответствует ваша система, если 
(каждый пункт - это отдельная реализация вашей системы и для каждого пункта надо привести классификацию):
А согласно PACELC-теореме, как бы вы классифицировали данные реализации?
```
Ответ:

- Данные записываются на все узлы с задержкой до часа (асинхронная запись): CA, EL-PC
- При сетевых сбоях, система может разделиться на 2 раздельных кластера: AP, PA-EL
- Система может не прислать корректный ответ или сбросить соединение: CP, PA-EC
```

## Задача 3

Могут ли в одной системе сочетаться принципы BASE и ACID? Почему?
```
Ответ:
Нет, у них противоречащие друг другу принципы согласованности данных, в BASE данные могут быть не верными, а в ACID это не допустимо

```
## Задача 4

Вам дали задачу написать системное решение, основой которого бы послужили:

- фиксация некоторых значений с временем жизни
- реакция на истечение таймаута

Вы слышали о key-value хранилище, которое имеет механизм [Pub/Sub](https://habr.com/ru/post/278237/). 
Что это за система? Какие минусы выбора данной системы?

```
Ответ:
это Redis
 Минусы Redis:
Требуютсядостаточные ресурсы RAM(оперативной памяти) + нужно следить за достатончостью памяти 
отсутсвие поддержки  языка SQL, т.е. проблема оперативного поиска данных  
при отказе сервера все данные с последней синхронизации с диском будут утеряны
```

---

### Как cдавать задание

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---
